---
extends: _layouts.blogs
caption: Code+Design Camp Berlin
lead: Ein Code+Design Camp ist eine sehr gute Möglichkeit für junge Interessierte (14-22 Jahre) einen Einblick in die Berufswelt zu bekommen. Nicht nur Neulinge, sondern auch schon Fortgeschrittene kommen hierbei auf ihre Kosten in einem Camp voller neuer Erfahrungen, sozialer Kontakte, fachlicher Kompetenz und einer Menge Spaß.
youtube: xGk1PpIbisU
image: /img/header01.jpg
author: Code+Design Initiative
published_at: 2018-02-07
section: content
---

Vom 08.02.18 bis 11.02.18, also in den Berliner Winterferien, findet das Code+Design Camp in Berlin statt. Auch in Berlin sollen Jugendlichen die Chance haben, 4 intensive Tage lang an spannenden Hard- und Software-Projekten zu arbeiten und unter der Anleitung von professionellen Coaches neue Technologien kennenzulernen und ihre Fähigkeiten weiterzuentwickeln. Alle interessierten Jugendlichen zwischen 15 und 20 Jahren sind willkommen, für die Teilnahme ist keine Programmiererfahrung notwendig.
Das Camp findet im sog. Hackathon-Format statt. Die Teilnehmer stellen am ersten Tag ihre Projektideen vor, weitere interessierte Teilnehmer schließen sich einem Projekt ihrer Wahl an. Bis zur Abschlusspräsentation am letzten Tag werden in den einzelnen Gruppen Konzepte, Prototypen und teilweise auch fertige Produkte entwickelt. Die Coaches sind erfahrene Profis aus der Berlin Wirtschaft, die immer dort mit Rat und Tat zur Seite stehen, wo sie gebraucht werden.
In das Camp integriert ist ein Berufsorientierungsworkshop, der den Jugendlichen helfen soll, sich aus erster Hand über Berufsbilder und Ausbildungswege in der Digitalwirtschaft zu informieren.
Um allen interessierten Jugendlichen die Teilnahme zu ermöglichen, wird das Camp von Sponsoren finanziert. Die Teilnehmerinnen und Teilnehmer werden verpflegt und bekommen die notwendige Hardware gestellt – als Teilnahmegebühr wird lediglich ein kleiner Kostenbeitrag in Höhe von 50 Euro erhoben.
Veranstaltet wird das Camp von der gemeinnützigen Code+Design Initiative e.V., die es sich zum Ziel gesetzt hat, Jugendliche für digitale Technologien und Berufe zu begeistern und insbesondere den Anteil an Frauen in diesen Bereichen zu erhöhen.